【疑犯LAN線上吊】流水簿三個虛假巡倉記錄 值日官稱並非由他填寫

姦劫案疑犯林永春去年被發現在秀茂坪警署羈留室內用LAN線上吊身亡，死因庭今繼續研訊。秀茂坪警署值日官楊啟光繼續作供，死因研訊主任圍繞相關時段的流水簿記錄向楊查問，楊承認流水簿上有3項涉及他的虛假巡倉記錄，有關記錄並非由他填寫，亦沒指示其他人寫。裁判官問：「即係唔知點解有人咁好心幫你做record？」楊回答：「係」。

有關流水簿記錄顯示，值日官楊啟光當晚分別於2時35、5時50分及6時15分巡查死者位於1樓的男羈留倉，楊今在庭上承認有關時段沒往巡倉。

死者曾赤裸上身 抱怨倉內「濕晒」

根據《警察通例》，值日官需每隔一小時巡查羈留倉。主任問，在死者凌晨2時10分至上午7時45分被還押在羈留倉期間，楊有否巡查羈留室，楊回應有。他指當晚3時25分曾與值日警員戴維豪巡查，死者當時「除晒衫，赤裸上身」，喃喃抱怨「濕晒」，並將他身處3號倉的水推出閘外。

主任指出，死者原本身處的2號倉花灑頭約於2時40分漏水，而流水簿顯示楊和下屬戴偉豪曾於5分鐘前、即35分巡查羈留倉，楊承認沒有巡過，但他不知道該由誰填寫、亦非他指示其他人填寫。主任遂問是否代表該記錄屬虛假？楊同意。

曾吩咐下屬戴偉豪代為巡查

楊同意，流水簿上記錄他於清晨5時50分及6時15分曾巡查，但有關記錄均不正確，事實上他當時沒有巡查羈留室。裁判官指，守則規定值日官需每小時巡查羈留室一次，楊同意，但他指當日
工作繁忙，曾吩咐下屬戴偉豪代為巡查。

惟裁判官指戴本身需每隔25分鐘巡查，而值日官則需每隔一小時巡查，質疑：「你哋唔係同時去架嘛，否則疑犯見你哋巡完咪可以做任何嘢囉？」楊解釋，當日確實工作繁忙，故沒依規定每小時巡查一次。楊並指流水簿上記錄他巡查羈留室的記錄亦非他填寫，直言：「我覺得處理工作緊要過落簿，所以當時冇做。」裁判官問：「即係唔知點解有人咁好心幫你做record？」楊回答：「係。」

【案件編號：CCDI408/17】

佢地都係真誠執法姐